╒═════════╕
│ I часть │
╘═════════╛

В задании требуется написать приложение, моделирующее работу информационной системы оператора сотовой связи. Ниже более подробно описаны предметная область и технические требования.

Предметная область
──────────────────

Существуют следующие виды сущностей:

	♦	Тариф
	  		• Название
			• Цена
			• Список возможных опций
	♦	Опция
			• Название
			• Цена
			• Стоимость подключения
	♦	Клиент
			• Имя
			• Фамилия
			• Дата рождения
			• Паспортные данные
			• Адрес
			• Номера контрактов (телефонов у данного оператора)
			• Адрес электронной почты
			• Пароль для личного кабинета
	♦	Контракт
			• Номер
			• Тариф
			• Выбранные опции для тарифа

Приложение должно обеспечивать следующую функциональность:

	♦	Для клиентов компании
			• Просмотр контракта в личном кабинете
			• Просмотр всех возможных тарифов для перехода, смена тарифа
			• Просмотр возможных опций для тарифа, подключение новых опций, отключение существующих
			• Блокировка/разблокировка номера (если номер заблокирован, то нельзя сменить тариф и опции; если номер заблокировал не пользователь, то разблокировать сам он его не может)
	♦	Для сотрудников компании
			• Заключение контракта с новым клиентом: выбор нового номера телефона с подключением тарифа и опций. Номер телефона должен быть уникальным.
			• Просмотр всех пользователей и контрактов
			• Блокировка пользователя/разблокировка пользователя
			• Поиск пользователя по номеру
			• Смена тарифа, подключение и отключение опций пользователю
			• Добавление новых тарифов, удаление старых
			• Добавление/удаление опций для тарифа
			• Управление опциями: некоторые опции могут быть несовместимы друг с другом или могут быть добавлены только с определенными опциями, сотрудник обеспечивает добавление и удаление этих правил

При совершении действий с контрактами на каждой странице до сохранения изменений должна отображаться корзина, в которой отображаются выбранные позиции пользователя.


Требуется получить многопользовательское приложение типа «клиент-сервер» с соединением по сети.
Все данные хранятся на стороне сервера. Каждый клиент может загружать некоторые данные, после каждой операции изменения данные должны быть синхронизованы с сервером.
Клиент должен иметь графический интерфейс.
Приложение должно обрабатывать аппаратные и программные ошибки.


Используемые технологии
───────────────────────

◊	IDE: любая (Eclipse, IDEA)
◊	Tomcat
◊	DB: MySQL
◊	Maven
◊	JPA
◊	Spring Framework (кроме Boot, Data)
◊	JSP


╒══════════╕
│ II часть │
╘══════════╛

Реализовать отдельное клиент-приложение для рекламного стенда. Приложение должно отображать список возможных тарифов и доступных опций с их стоимостями (или специальные акции - Hot tariff). Данные должны подгружаться при старте и храниться на стороне клиента. Перезагрузка данных осуществляется в случае получения уведомления от сервера об изменении тарифов.

Используемые технологии
───────────────────────
◊	Maven
◊	AS: WildFly
◊	EJB
◊	JSF
◊	MQ (для уведомлений от сервера)
◊	WebServices (для обмена данных между клиентом и сервером)

Критерии успешного выполнения
─────────────────────────────

1.	Функциональность работает (обязательно наличие UI)
2.	Maven-based проект, разбитый на модули (билд одной командой, деплой одной командой)
3.	Описаны интерфейсы предметной области
4.	Подключена БД MySQL
5.	Созданы сущности предметной области; маппинг на таблицы в БД
6.	Работа с сущностями через DAO
7.	Приложение развернуто на AS
8.	Реализована обработка исключений
9.	Подключено логирование
10. Наличие technical solution description
11. Наличие unit-тестов на бизнес логику


Подключение любого фреймворка/библиотеки принимаются в зачёт только при условии выполнения пунктов, описанных выше.

Lombok допускается. Spring Boot и Data допустимы для использования во второй части обучения.
Рекомендуем использовать последнюю стабильную версию технологий, обязательных к использованию.
Плюсом будет использование следующих технологий: Selenium, Sonar, Angular/React (например, админка для табло), Docker, Microservices, использования доступного cloud для развертывания приложения (например, https://cloud.yandex.ru/ - 1 месяц бесплатного использования) и/или наличие «killer features».